* OKTATÁS
  * l'année scolaire (f) :: tanév
  * apprendre :: tanul || étudier
  * étudier :: tanul || apprendre
  * assez bien :: elégséges (érdemjegy)
  * le baccalauréat :: érettségi
  * la bibliothèque :: könyvtár
  * bien :: jó (érdemjegy) || la mention bien
  * la bourse :: ösztöndíj
  * le boursier, la boursier :: ösztöndíjas
  * le bulletin de notes :: bizonyítvány
  * le cahier :: füzet
  * le camarade, la camarade :: osztálytárs
  * la cantine :: menza
  * la carte d'étudiant :: diákigazolvány
  * le collège :: középiskola alsó tagozata
  * contrôler :: ellenőriz
  * la copie :: dolgozat
  * copier :: puskázni
  * la correspondance :: levelezés
  * corriger :: javít
  * le crayon :: ceruza
  * le dictionnaire :: szótár
  * diplômé, diplômée :: diplomás
  * le diplôme :: diploma
  * discipliné, disciplinée :: fegyelmezett
  * échouer :: megbukik || redoubler
  * l'école élémentaire (f) :: általános iskola
  * l'école maternelle (f) :: óvoda
  * l'école primaire (f) :: általános iskola
  * l'école secondaire (f) :: középiskola
  * l'élève (m), étudiant :: tanuló
  * l'emploi du temps (m) :: órarend
  * être absent, être absente :: hiányzik
  * évaluer :: értékel
  * l'examen (m) :: vizsga
  * excellent, excellente :: jeles (érdemjegy) || la mention très bien
  * faire les devoirs :: házi feladatot írni
  * la formation :: képzés, oktatás
  * la garderie d'enfants :: napközi
  * la gomme :: radírgumi
  * lever la main :: jelentkezik, felteszi a kezét
  * le livre :: könyv
  * le lycée :: gimnázium
  * manquer un cours :: kihagy egy órát
  * le manuel :: tankönyv
  * la matière :: tantárgy
  * le mémoire :: szakdolgozat
  * la mention assez bien :: közepes (érdemjegy) || moyen
  * la mention bien :: jó (érdemjegy) || bien
  * la mention passable :: elégséges (érdemjegy)
  * la mention très bien :: jeles (érdemjegy) || excellent, excellente
  * le moyen, la moyen :: közepes (érdemjegy) || la mention assez bien
  * la note :: jegy
  * obtenir un zéro :: elégtelent kapni
  * la page :: lap, oldal
  * passer un examen :: vizsgázik
  * la pause :: szünet
  * redoubler :: megbukik || échouer
  * la rentrée :: tanévkezdet
  * réussir l'examen :: letenni a vizsgát
  * s'inscrire :: beiratkozik
  * la salle de professeurs :: tanári
  * la serviette :: aktatáska
  * sévère :: szigorú
  * le stage :: gyakorlat, gyakorlati idő
  * le stagiaire :: gyakornok
  * studieux, studieuse :: szorgalmas
  * le stylo :: toll
  * le tableau noir :: iskolatábla
  * la terminale :: érettségiző osztály
  * le travaux pratiques :: gyakorlati óra
  * tricher :: csalni
  * universitaire :: egyetemi
  * l'université (f) :: egyetem
  * les vacances (f) :: szünet, vakáció
* TANTÁRGYAK
  * la biologie :: biológia
  * la chimie :: kémia
  * le dessin :: rajz
  * la géographie :: földrajz
  * la grammaire :: nyelvtan
  * la gymnastique :: testnevelés
  * l'histoire (f) :: történelem
  * la langue étrangère :: idegen nyelv
  * la littérature :: irodalom
  * les mathématiques (f) :: matematika
  * les maths (f) :: matek
  * la musique :: ének-zene
  * la physique :: fizika
  * les sciences (f) :: természettudományok
* UTAZÁS
  * l'accident (m) :: baleset
  * l'aéroport (m) :: repülőtér
  * l'agent de sécurité (m) :: biztonsági őr
  * aller à bicyclette :: kerékpározni
  * aller à pied :: gyalogol
  * l'altitude (f) :: magasság
  * l'ambulance (f) :: mentőautó
  * l'amende (f) :: bírság
  * appeler un taxi :: taxit hívni
  * l'arrêt (m) :: megálló
  * arrêter un taxi :: leinteni egy taxit
  * l'arrivée (f) :: érkezés
  * l'assurance (f) :: biztosítás
  * attacher la ceinture de sécurité :: bekapcsolni az övet
  * atterrir :: leszáll || demonter, descendre
  * l'autobus (m) :: autóbusz
  * l'autoroute (f) :: autópálya
  * l'auto-stop (m) :: autóstopp
  * l'avion (m) :: repülőgép
  * avoir la correspondance :: csatlakozása van
  * le bagage :: csomag
  * le bateau :: hajó
  * la bicyclette :: kerékpár
  * le billet :: jegy || le ticket
  * le billet aller-retour :: menettérti jegy || le ticket...
  * le bord :: fedélzet
  * la cabine :: utastér
  * le camion :: teherautó
  * la camionnette :: kisbusz
  * le car :: busz
  * la caravane :: lakókocsi
  * le carburant :: üzemanyag || l'essence (f)
  * le casque :: bukósisak
  * la catastrophe aérienne :: légi katasztrófa
  * changer d'autobus :: átszállni autóbuszra
  * le chauffeur :: sofőr
  * la circulation :: forgalom
  * l'embouteillage (m) :: dugó || le bouchon
  * le bouchon :: dugó || l'embouteillage (m)
  * le clignotant :: index
  * le Code de la route :: KRESz
  * composter le billet :: érvényesíteni a jegyet
  * le compteur de taxi :: taxióra
  * le contrôleur :: ellenőr, kalauz
  * le cycliste, la cycliste :: kerékpáros
  * le décollage :: fölszállás (repülőgépé)
  * décoller :: felszáll (repülőgép) || monter
  * le départ :: indulás 
  * descendre l'autobus :: leszállni az autóbuszról
  * la deuxième classe :: másodosztály
  * le distributeur automatique :: jegyárusító automata
  * l'embarquement (m) :: beszállás (hajóba, repülőbe)
  * enregistrer les bagages :: felvenni a csomagokat (repülőtéren)
  * l'escalier roulant (m) :: mozgólépcső
  * l'essence (f) :: benzin
  * l'express (m) :: sebesvonat
  * faire de l'auto-stop :: stoppolni
  * faire le plein :: teletankol
  * le frein :: fék
  * le fumeur, la fumeur :: dohányzó személy
  * le garage :: szerelőműhely
  * le garagiste :: autószerelő
  * la gare routière :: buszpályaudvar
  * se garer :: parkolni
  * le guichet :: jegypénztár
  * le horaire :: menetrend
  * la hôtesse de l'air :: légi utaskísérő (nő)
  * la limitation de vitesse :: sebességkorlátozás
  * la location de voiture :: autókölcsönzés
  * le métro :: metró
  * monter :: felszáll || décoller
  * la moto :: motor
  * non fumeur :: nondohányzó
  * le numéro d'immatriculation :: rendszám
  * la panne :: defekt
  * le panneau :: jelzőtábla
  * le parcmètre :: parkolóóra
  * le parking :: parkoló
  * le parking payant :: fizetős parkoló
  * le passager, la passager :: utas || le voyageur, la voyageuse
  * le passeport :: útlevél
  * le permis de conduire :: jogosítvány
  * le piéton :: gyalogos
  * la plaque d'immatriculation :: rendszámtábla
  * le poids supplémentaire :: túlsúly
  * la pompe à essence :: benzinkút
  * le quai :: peron
  * le rail :: sín
  * le rapide :: gyorsvonat
  * le rond-point :: körforgalom
  * la roue :: kerék
  * la route :: közút
  * la station :: állomás
  * le taxi :: taxi
  * le terminus :: végállomás
  * TGV (train à grande vitesse) :: TGV (francia gyorsvonat)
  * le ticket d'autobus :: autóbuszjegy || le billet...
  * le tram :: villamos
  * le trottoir :: járda
  * le tunnel :: alagút
  * le véhicule :: jármű
  * le vélo :: bicó
  * la voie :: vágány
  * la voiture :: autó
  * le voyage :: utazás
  * le voyageur, la voyageuse :: utas || le passager, la passager
  * le wagon-lit :: hálókocsi
  * le wagon-restaurant :: étkezőkocsi
* POSTA, TELEFON
  * Est-ce que je suis bien chez Monsieur Mondiale? :: Monsieur Mondialt keresem.
  * joindrer q :: kapcsolatba lépni vkvel
  * Qui est à l'appareil? :: Ki van a készüléknél?
  * On a coupé. :: Megszakadt.
  * l'addresse (f) :: cím
  * appeler le numéro :: felhívni a számot
  * attendre la ligne :: megvárni amíg vonalat kap
  * la boîte aux lettre :: postaláda
  * la boîte postale, B.P. :: postafiók, P.F.
  * la cabine téléphonique :: telefonfülke
  * la carte postale :: képes levelezőlap
  * le centre téléphonique :: telefonközpont
  * C'est occupé. :: Ez foglalt. (telefonvonal)
  * le chèque postal :: postai csekk
  * le code postal :: irányítószám
  * composer le numéro :: tárcsázni a számot
  * le contenu :: tartalom
  * la correspondance :: levelezés
  * le correspondant :: hívott fél
  * le courrier :: napi posta
  * décrocher :: letenni a kagylót || raccrocher
  * le destinataire, la destinataire :: címzett
  * la destination :: cím, rendeltetési hely
  * l'enveloppe (f) :: boríték
  * l'envoi (m) :: küldemény
  * envoyer :: elküldeni || expédier
  * expédier :: feladni || envoyer
  * l'expéditeur (m) :: feladó
  * le facteur, la factrice :: postás
  * la facture de téléphone :: telefonszámla
  * la feuille :: lap, levél || la lettre
  * la fiche :: cédula, űrlap
  * le formulaire :: formanyomtatvány
  * fragile :: törékeny
  * le gramme :: gramm
  * l'indicatif (m) :: körzetszám
  * l'indicatif de pays (m) :: ország hívószáma
  * laisser le mot :: üzenetet hagyni
  * la lettre :: levél
  * la lettre express :: expressz levél
  * la lettre recommandée :: ajánlott levél
  * la ligne téléphonique :: telefonvonal
  * la nouvelle :: hír
  * le numéro demandé :: tárcsázott szám
  * par avion :: légipostával
  * parler à q :: beszél valakivel
  * passer q :: átadni vknek (a telefont)
  * le paquet :: csomag
  * postal :: postai
  * raccrocher :: bontani a vonalat || décrocher
  * rappeler :: visszahív
  * le récepteur :: telefonkagyló
  * revevoir :: kap
  * recommandé, recommandée :: ajánlott
  * le répondeur :: üzenetrögzítő
  * la télécarte :: telefonkártya
  * téléphoner :: telefonál
  * le téléphone portable :: mobiltelefon
  * le texte :: szöveg
  * le timbre :: bélyeg
  * la tonalité :: vonalhang
  * l'unité (f) :: egység
  * la voix :: hang
  * le zéro :: nulla
  * le message :: üzenet
* VAKÁCIÓ
  * admirer les curiosités :: megcsodálni a nevezetességeket
  * l'agence de voyage (m) :: utazási iroda || l'office de tourisme (m)
  * aller en vacances :: szabadságra menni
  * attrapper un coup de soleil :: leég a napon
  * l'auberge (f) :: fogadó
  * l'auberge de jeunesse (f) :: diákszálló
  * se baigner :: fürdeni
  * le bain thermal :: termálfürdő
  * le bord du lac :: tópart
  * la campaigne :: vidék
  * le campeur (m) :: kempingező
  * le camping :: kemping
  * le centre ville :: városközpont
  * la chaleur d'été :: nyári hőség
  * changer de l'argent :: pénzt váltani
  * le château :: kastély
  * la consigne :: csomagmegőrző
  * la crème solaire :: naptej
  * la curiosité :: nevezetesség
  * défaire la valise :: kicsomagolni a bőröndöt
  * en plain air :: szabadban
  * la destination :: úticél
  * descendre à l'hôtel :: megszállni a hotelban
  * l'environs (m) :: környék
  * être en vacances :: nyaraláson lenni
  * faire du camping :: kempingezni
  * faire la valise :: összecsomagolni
  * faire une excursion :: kirándul
  * la forêt :: erdő
  * la grotte :: barlang
  * le guide, la guide :: idegenvezető, idegenvezetőnő
  * l'hébergement (m) :: szállás, elszállásolás
  * le hobby :: hobbi
  * l'hôtel :: szálloda
  * l'itinéraire (m) :: útvonal
  * le lac :: tó
  * les lunettes de soleil (f) :: napszemüveg
  * le maillot de bain :: fürdőruha
  * la mer :: tenger
  * la montaigne :: hegy
  * le monument :: műemlék
  * le musée :: múzeum
  * nager :: úszni
  * la nature :: természet
  * l'office de tourisme (m) :: utazási iroda / hivatal || l'agence de voyage (m)
  * passer le temps :: időt tölteni
  * pêcher :: horgászni
  * la pension :: panzió
  * la pension complète :: teljes ellátás
  * la plage :: tengerpart, strand
  * la région :: vidék, táj
  * la réservation :: szobafoglalás
  * la rivière :: folyó
  * le sac de couchage :: hálózsák
  * le sac à dos :: hátizsák
  * les souvenirs (f) :: ajándéktárgy
  * la tempête :: vihar
  * la tente :: sátor
  * le terrain de golf :: golfpálya
  * le touriste, la touriste :: turista
  * la valise :: bőrönd
  * la vallée :: völgy
  * le visa :: vízum
  * visiter :: meglátogatni
  * le vol :: repülés, járat
  * le VTT :: mountain bike
* ÉTTEREM
  * l'addition (m) :: számla
  * apporter :: kihozni
  * l'assiette à dessert (f) :: süteményes tányér
  * l'assiette creuse (f) :: mélytányér
  * l'assiette plate (f) :: lapostányér
  * le bifteck :: bifsztek
  * le bifteck-frites :: bifsztek sült krumplival
  * la blanc de dinde :: pulykamell
  * la blanc de poulet :: csirkemell
  * le bol :: tál
  * le bouillon :: erőleves
  * la bouilette :: gombóc
  * le café au lait :: tejeskávé
  * le café express :: presszókávé
  * le chef de cuisine :: konyhafőnök
  * le cornichon :: csemegekukorica
  * la crêpe au fromage blanc :: túrós palacsinta
  * le croissant :: croissant
  * cru, crue :: nyers
  * les crudités (f) :: nyers zöldség
  * la cuisse de poulet panée :: rántott csirkecomb
  * la cuisson :: főzés
  * l'eau de vie (f) :: pálinka
  * l'eau minérale (f) :: ásványvíz
  * l'eau minérale pétillante (f) :: szénsavas ásványvíz
  * l'eau minérale plate (f) :: szénsavmentes ásványvíz
  * l'entrée (f) :: előétel || l'hors d'oeuvre (m)
  * épicé, épicée :: fűszeres
  * l'escalope (f) :: hússzelet
  * faire cuire :: megsüt
  * le filet de boeuf :: marhaszelet
  * le foie de gras :: hízlalt libamáj
  * fumé, fumée :: füstölt
  * la garniture :: köret
  * le gastronomie :: konyhaművészet
  * l'hors-d'oeuvre (m) :: előétel || l'entrée (f)
  * la pâte :: tészta
  * le petit déjeuner :: reggeli
  * le petit four :: aprósütemény
  * le petit pain :: zsemle
  * le pizza :: pizza
  * le plat de jour :: menü
  * les pommes frites (f) :: sültkrumpli
  * le porc :: sertéshús
  * la portion :: adag
  * le potage :: húsleves
  * le potage de légume :: zöldségleves
  * le poulet au paprika :: paprikás csirke
  * le pourboire :: borravaló
  * prendre place à la table :: helyet foglalni az asztalnál
  * le produit de boulangerie :: péksütemény
  * la purée de pommes de terre :: krumplipüré
  * le restaurant :: étterem
  * le restaurent à service rapide :: gyorsétterem
  * le service :: kiszolgálás
  * la serviette de table :: szalvéta
* ELADÓK ÉS ÜZLETEK
  * le boulot :: munka || le travaille
  * le boucher :: hentes
  * la boucherie :: hentesüzlet
  * le boulanger :: pék
  * la boulangerie :: pékség
  * l'épicier :: fűszeres
  * la épicerie :: fűszerüzlet
  * le marchand de fleurs :: virágkereskedő
  * le magasin de fleurs :: virágbolt
  * le marchand de journaux :: újságárus
  * le kiosque à journaux :: újságárus
  * le primeur :: zöldséges
  * le marché :: piac
  * le marchand de poisson :: halárus
  * la poissonerie :: halbolt
  * le marchand de quatre saisons :: őstermelő
  * le marchand de tabac :: dohányárus
  * le bureau de tabac :: dohánybolt
  * le marchand de vin :: borkereskedő
  * la vinerie :: borozó
  * le pâtissier :: cukrász
  * la pâtisserie :: cukrászda
  * à la mode :: divatos
  * les achats (m) :: bevásárlás
  * acheter :: vásárolni
  * acheter à credit :: hitelre vásárol
  * acheter au comptant :: kézpénzért vásárolni
  * acheter des cadeaux :: ajándékokat venni
  * acheter en solde :: leértékelten vásárolni
  * l'acheteur (m) :: vásárló
  * aider q :: segíteni valakinek
  * l'alimentation (f) :: élelmiszer
  * aller bien à q :: jól állni vknek
  * l'appareil ménager :: háztartási készülék, eszköz
  * l'article (m) :: árucikk
  * l'article ménager (m) :: háztartási cikk
  * attirer l'attention :: felhívni a figyelmet
  * l'augmentation des prix (f) :: áremelés
  * la balance :: mérleg
  * la bijouterie (f) :: ékszerüzlet
  * la boisson :: ital
  * le bon de garantie :: garanciajegy
  * bon marché :: olcsó
  * le boucher, la bouchère :: hentes
  * la boucherie :: hentesüzlet
  * la bouteille d'huile :: egy üveg étolaj
  * la boutique :: bolt
  * la boutique de mode :: butik
  * le bureau de tabac :: trafik
  * C'est la mode. :: Ez a divat.
  * la cabine d'essayage :: próbafülke
  * le caddie :: bevásárlókocsi
  * la caisse :: pénztár
  * la caissière :: pénztáros
  * la carte de crédit :: hitelkártya
  * le centre commercial :: bevásárlóközpont
  * cher, chère :: drága
  * choisir :: választ
  * le choix :: választék
  * le client, la cliente :: ügyfél
  * Combien vous dois-je? :: Mivel tartozok?
  * le commerçant, la commerçante :: kereskedő
  * le consommateur :: fogyasztó
  * la consommation :: fogyasztás
  * les courses :: bevásárlás
  * coûter qc :: valamennyibe kerülni
  * dépenser :: költ
  * deux cents grammes de fromage :: 20 deka sajt
  * le distributeur automatique :: pénzkiadó automata
  * l'épicerie :: élelmiszerbolt
  * essayer :: felpróbálni
  * l'étiquette :: árcédula
  * faire des achats :: bevásárolni || faire des courses
  * faire des courses :: bevásárolni || faire des achats
  * faire du lèche-vitrines :: kirakatokat nézegetni
  * faire la queue devant la caisse :: sorban állni a pénztár előtt
  * la libraire :: könyvesbolt
  * le marchand de qc :: valamit árusító árus
  * la monnaie :: aprópénz
  * ouvert 25 heures sur 24 :: éjjelnappali
  * le panier :: kosár
  * payer en liquide :: kézpénzzel fizetni
  * le prix :: ár
  * le produit :: termék
  * la publicité :: reklám
  * la réclamation :: panasz
  * la réduction :: árengedmény
  * le supermarché :: szupermarket
  * le ticket de caisse :: blokk
* MŰVÉSZET
  * le vernissage :: kiállításmegnyitó
  * la galerie :: galéria
  * le musée :: múzeum
  * les heures d'ouvertes :: nyitvatartási idő
  * visiter le musée :: meglátogatni a múzeumot
  * l'artist, l'artiste :: művész
  * le peinture :: festmény, festészet
  * le tableau :: festmény
  * le peintre :: festő
  * le sculpture :: szobrászat
  * le sculpteur :: szobrász
  * la statue (en bronze) :: (bronz)szobor
  * le style :: stílus
  * l'époque (f) :: korszak
  * l'école (f) :: iskola
  * peindre :: festeni
  * sculpter :: szobrászkodni
  * représenter :: megjeleníteni
  * exprimer :: kifejezni
  * montrer :: mutatni
* MOZI
  * la séance :: előadás, találkozó
  * l'affiche :: plakát
  * la bande dessinée :: képregény
  * la biographie :: életrajz
  * le chef d'oeuvre :: remekmű
  * le complexe de cinéma :: multiplex mozi
  * le dessin animé :: rajzfilm
  * le documentaire :: dokumentumfilm
  * la drame :: dráma
  * l'écran (m) :: vászon
  * l'écrivain (m) :: író
  * l'épouvante :: horror
  * le fauteuil :: hely (moziban)
  * la fiction :: fantasztikus film
  * le film d'aventure :: kalandfilm
  * le film policier :: krimi
  * le film de science fiction :: sci-fi
  * le grand public :: nagyközönség
  * l'histoire (f) :: történet
  * le metteur en scène :: rendező
  * l'opérateur :: operatőr
* ORVOS
  * être pâle :: sápadtnak lenni
  * avoir l'air crevé :: kimerültnek látszani
  * l'accident (m) :: baleset
  * aller bien :: jól lenni
  * aller mal :: rosszul lenni || être malade
  * être malade :: rosszul lenni || aller mal
  * l'allergie (f) :: allergia
  * l'ambulance (f) :: mentőautó
  * l'angine (f) :: torokgyulladás
  * l'appetit (m) :: étvágy
  * l'assurance-maladie (f) :: betegbiztosítás
  * l'ashtme (m) :: asztma
  * attrapper la maladie :: elkapni a betegséget
  * avoir de la fièvre :: lázának lenni
  * avoir mal au coeur :: émelygésének lenni
  * blessé, blessée :: sebesült
  * la blessure :: sebesülés
  * le cabinet médical :: orvosi rendelő
  * le cancer :: rák
  * cassé, cassée :: betört
  * la chirurgie :: sebészet
  * le comprimé :: tabletta
  * consulter le médecin :: az orvoshoz fordulni
  * le contrôle :: kontroll
  * la crise cardiaque :: szívrohan
  * la douleur :: fájdalom
  * enrhumé, enrhumée :: náthás, megfázott
  * l'envie de vomir (f) :: hányinger
  * l'épilepsie (f) :: epilepszia
  * éternuer :: tüsszenteni
  * l'examen médical (m) :: orvosi vizsgálat
  * examiner :: megvizsgál
  * le fébrifuge :: lázcsillapító
  * la gorge :: torok
  * la grippe :: influenza
  * guérir :: meggyógyulni, meggyógyítani
  * la guérison :: meggyógyulás
  * infectieux, infectieuse :: fertőző
  * l'infection (f) :: fertőzés
  * infirmier, infirmière :: ápoló, ápolónő
  * l'inflammation (f) :: gyulladás
  * la piqûre :: injekció
  * le mal de tête :: fejfájás
  * l'intoxication alimentaire (f) :: ételmérgezés
  * le mal :: betegség
  * la malaise :: rosszullét
  * le médecin :: orvos
  * le médicament :: gyógyszer
  * la migraine :: migrén
  * la mode de vie :: életmód
  * mortel, mortelle :: halálos
  * la notice :: betegtájékoztató
  * l'opération (f) :: műtét
  * le pharmacien, la pharmacienne :: gyógyszerész, gyógyszerésznő
  * la plâtre :: gipsz
  * plâtrer :: begipszelni
  * le plombage :: fogtömés
  * plomber :: fogat betömni
  * la pommade :: kenőcs
  * prendre les médicaments :: bevenni a gyógyszereket
  * prendre la tension :: vérnyomást mérni
  * l'hypertension artérielle (f) :: magas vérnyomás
  * prescrire l'ordonnance :: felírni a receptet
  * la prise de sang :: vérvétel
  * le psychiatre :: pszichiátér
  * la radio :: röntgen
  * le régime :: diéta
  * respirer :: lélegzeni, sóhajtani
  * le rhume :: nátha
  * la salle opératoire :: műtő
  * SAMU (Services d'Aide Médicale Urgente) :: sürgősségi mentőszolgálat
  * le sang :: vér
  * sanitaire :: egészségügyi
  * la santé :: egészség
  * la sécurité sociale :: társadalombiztosítás
  * le service d'urgente :: sürgősségi osztály
  * SIDA :: AIDS
  * se soigner :: kúrálja magát
  * soigner q :: ápolni vkt
  * les soins médicaux :: orvosi ellátás
  * le spécialiste, la spécialiste :: szakorvos
  * le suppositoire :: végbélkúp
  * le thermomètre :: hőmérő, lázmérő
  * tomber malade :: megbetegedni
  * tousser :: köhög
  * la toux :: köhögés
  * le traitement :: kezelés
  * le vaccin :: oltóanyag
  * la vaccination :: oltás
  * le vertige :: szédülés
  * le vomissement :: hányás
* SPORT
  * l'athlète, l'athlète :: sportoló
  * l'athletisme (m) :: atlétika
  * le badminton :: tollaslabda
  * le ballon :: labda
  * le basket-ball :: kosárlabda
  + battre :: megver
  * la boxe :: boksz
  * le boxeur :: bokszoló
  * le champion, la championne :: bajnok, bajnoknő
  * le championnat :: bajnokság
  * le club de sport :: sportklub
  * la compétition :: mérkőzés
  * le coureur :: futó
  * courir :: futni
  * la course :: futás
  * le cyclisme :: kerékpározás
  * le cycliste :: kerékpáros
  * l'émission sportive (f) :: sportközvetítés
  * l'entraînement (m) :: edzés
  * l'entraîneur :: edző
  + l'éqique :: csapat
  * l'éqipement sportif (m) :: sportlétesítmény
  + être en forme :: jó formában van
  * l'événement sportif :: sportlétesítmény
  * faire de la gymnastique :: tornászni
  * faire de la planche à voile :: szörfözni
  * faire du ski :: síelni
  * faire match nul :: döntetlent jásztani
  * la finale :: döntő
  * le football :: labdarúgás
  + le gagnant :: győztes || le vainqueur
  * le hand-ball :: kézilabda
  * jouer au basket-ball :: kosarazni
  * jouer au handball :: kézilabdázni
  * jouer au tennis :: teniszezik
  + le joueur :: játékos
  * la lutte :: birkózás
  * le marathon :: maraton
  * le match :: meccs
  * la médaille d'or :: aranyérem
  * la médaille d'argent :: ezüstérem
  * la médaille de bronze :: bronzérem
  + nager :: úszni
  + la natation (f) :: úszás
  * le palais de sports :: sportcsarnok
  * le ping-pong :: pingpong
  + pratiquer du sport :: sportol
  * le rugby :: rögbi
  + s'entraîner :: edzeni
  * le saut en hauteur :: magasugrás
  * le saut en longeur :: távolugrás
  * le spectateur :: néző
  * le sport :: sport
  * le stade :: stadion
  + supporter :: szurkolni
  + le supporteur :: szurkoló
  * le tennis :: tenisz
  + vaincu, vaincue :: vesztes
  + le vainqueur :: győztes || le gagnant
  + la victoire :: győzelem
  * le water-polo :: vízilabda
  + la boule :: labda
  + la raquette de tennis :: teniszütő
  * le terrain de golf :: golfpálya
  * la balle de golf :: golflabda
  * le club :: gölfütő
  * la batte de baseball :: baseball ütő
* IDŐJÁRÁS
  * Le température montera au-dessus de dix-huit degrés. :: A hőmérséklet tizennyolc fok fölé fog emelkedni.
  * Le température descendrera au-dessous de dix-huit degrés. :: A hőmérséklet tizennyolc fok alá fog süllyedni.
  * le temps :: az idő
  * l'arc-en-ciel (m) :: szivárvány
  * l'atmosphère (f) :: légkör
  * l'averse (f) :: zápor
  * l'orage (m) :: vihar
  * la baisse de la température :: hőmérsékletcsökkenés
  * briller :: ragyog
  * le brouillard :: köd
  * le bulletin météo :: időjárás-jelentés
  * la chaleur :: hőség
  * la chute de neige :: hóesés
  * le ciel :: ég
  * le ciel couvert :: borult ég
  * le ciel découvert :: derült ég
  * le climat :: éghajlat
  * continental, continentale :: szárazföldi
  * couvert, couverte :: borult
  * le cyclone :: forgószél
  * le degré :: fok
  * la dépression :: nyomáscsökkenés
  * doux, douce :: enyhe
  * ensoleillé, ensoleillée :: napos
  * l'été (m) :: nyár
  * l'étoile (f) :: csillag
  * extrême :: szélsőséges
  * la flaque d'eau :: pocsolya
  * la foudre :: villámlás
  * le gel :: fagy (főnév)
  * geler :: fagy (ige)
  * la grêle :: jégeső
  * humide :: csapadékos
  * Il fait beau. :: Szép idő van.
  * Il fait chaud. :: Meleg van.
  * Il fait doux. :: Enyhe idő van.
  * Il fait du brouillard. :: Köd van.
  * Il fait du soleil. :: Süt a nap. || Le soleil brille.
  * Il fait du vent. :: Fúj a szél.
  * Il fait du vent fort. :: Erős szél van.
  * Il fait froid. :: Hideg van.
  * Il fait lourd. :: Nyomott idő van.
  * Il fait mauvais. :: Rossz idő van.
  * Il fait moins dix. :: Mínusz tíz fok van.
  * Il grêle. :: Jégeső esik.
  * le verglas :: ónos eső
  * Il pleut. :: Esik az eső.
  * Il y a de la lune. :: Süt a hold.
  * Il y a du brouillard. :: Köd van.
  * Il y a du verglas. :: Jeges az út.
  * Le soleil brille. :: Süt a nap. || Il fait du soleil.
  * méditerranéen, méditerranéenne :: földközi-tengeri
  * la météorologie :: meteorológia
  * la neige :: hó
  * le nuage :: felhő
  * nuageux, nuageuse :: felhős
  * océanique :: óceáni
  * la pluie :: eső
  * pluvieux, pluvieuse :: esős
  * le rayon de soleil :: napsugár
  * le refroidissement :: lehűlés
  * la saison :: évszak
  * le sécheresse :: szárazság
  * la température minimale :: legalacsonyabb hőmérséklet
  * tempéré, tempérée :: mérsékelt
  * la tempête :: vihar
  * le temps :: időjárás
  * le thermomètre :: hőmérő
  * le tonnerre :: mennydörgés
  * variable :: változékony
  * le vent :: szél 
  * la glace :: jég
* UDVARIASSÁG
  * se moquer de qc :: gúnyolódni vmin
  * Bon courage! :: Sok szerencsét!
  * Qu'est-ce que vous faites là? :: Mit csinál ott?
  * Vous désirez? :: Parancsol?
  * Vous avez quel age? :: Hány éves Ön?
  * Tu rigoles? :: Viccelsz?
  * Ranges tes affaires tout de suite! :: Azonnal rakd rendbe a dolgaidat!
  * Ce n'est pas la peine. :: Nem fontos.
  * Non, pas question! :: Szó sem lehet róla!
  * avoir envie de qc :: kedvének lenni vmhez
  * Ben quoi? :: És akkor mi van?
  * Ça te dérange? :: Zavar?
  * Én így szeretem. :: Moi, je l'aime comme ça.
  * Quel jour on est? :: Milyen nap van ma? || Quel jour sommes-nous?
  * Quel jour sommes-nous? :: Milyen nap van ma? || Quel jour on est?
  * faire une partie de cartes :: játszani egy parti kártyát
  * embrasser :: ölelni
  * prendre son revanche :: visszavágni, revansot venni
  * Quand est-ce qu'on mange? :: Mikor eszünk?
  * Oh zut! :: Francba!
  * Figure-toi! :: Képzeld el!
  * Je te jure. :: Én mondom neked.
  * Dites, vous ne savez pas ce qui m'arrive? :: Mondjátok, fogalmatok sincs, hogy mi történt velem!
  * Je n'ai pas d'opinion. :: Nincs véleményem.
  * Aucun idée. :: Fogalmam sincs.
* ÖLTÖZKÖDÉS
  * mettre :: felvenni
  * enlever :: levenni
  * porter :: hordani
* IDŐHATÁROZÓK
  * lendemain :: következő nap
  * encore :: még
  * déjà :: már
  * toujours :: mindig
  * d'abord :: előbb
  * ensuite :: azután || puis || aprés
  * puis :: azután || ensuite || aprés
  * aprés :: azután
  * enfin :: végül || finalement
  * finalement :: végül || enfin
  * en retard :: késésben
  * en avance :: korán lenni <> késésben
  * à l'heure :: időben lenni <> késésben
  * l'heure des informations :: a hírek órája
  * à partir de qc :: vmtől fogva
* EGYÉB
  * si :: igen [megerősítő]
  * mais si :: de igen [ellentmondó]
  * se coucher :: lefeküdni
  * le tas :: egy halom
  * tellement :: annyira
  * carrément :: egyenesen (fokozószó)  
  * quand même :: akkor is
  * s'en aller :: elmenni
  * même :: sőt
  * surtout :: főképp
  * partout :: mindenhol
  * menant :: vhova vezető
  * étonnant :: meglepő
  * au lieu de qc :: vm helyett
  * le farniente :: lazulás, semmittevés
  * farnienter :: lazulni, semmittenni
  * à bas prix :: alacsony áron
  * la location de la maison :: a ház kibérlése
  * pris en charge :: ingyenes, támogatott
  * ben :: nos
  * le bout de papier :: papírfecni
  * être en train de qc :: folyamatában lenni vmnek
  * d'ailleurs :: egyébként, máshol
  * Qu'est-ce que j'ai faim! :: Hogy én milyen éhes vagyok!
  * J'ai fini aller tout seul. :: Végül egyedül mentem. ("ended up")
  * Je n'ai pas encore compris comment il faut faire. :: Még nem értettem meg hogyan kell csinálni.
  * nettement :: valóban
* KÖZLEKEDÉS
  * aller :: menni
  * venir :: jönni
  * entrer :: bemenni
  * sortir de :: kimenni
  * rentrer :: bemmenni, visszatérni
  * descendre de :: leszállni vmről || demonter
  * demonter de :: leszállni vmről || descendre
  * tourner :: fordulni
  * prendre :: tenni, venni
  * monter dans qc :: vmre felszállni, vmvel menni
  * voyager en qc :: vmvel utazni || déplacer en qc || circuler en qc
  * déplacer en qc :: vmvel utazni || voyager en qc || circuler en qc
  * circuler en qc :: vmvel utazni || voyager en qc || déplacer en qc
  * changer à qp :: átszállni vhol
  * au coin :: sarkon
  * le coin :: sarok
  * à gauche :: balra
  * à droite :: jobbra
  * tout droit :: előre
  * entre :: közötte
  * longer :: végigmenni
  * traverser :: átmenni
  * suivre :: követni
  * le virage :: kanyar
  * comment aller chez qc :: hogyan (kell) menni vkhez
  * L'homme demande son chemin à un passant. :: A férfi útbaigazítást kér egy járókelőtől.
  * Il y a beaucoup du bruit. :: Nagy a zaj.
  * Alice fait le tourist répéter les instructions. :: Alice megismételteti a turistával az utasításokat.
  * expliquer :: elmagyarázni
  * le carrefour :: útkereszteződés
  * démarrer :: elindulni
  * stationner :: megállni
  * passer au rouge :: átmenni a piroson
  * freiner :: fékezni
  * mettre la ceinture de décurité :: bekötni a biztonsági övet
  * la victime :: áldozat
  * la police :: rendőrség
  * le blessé léger :: könnyű sebesülés
  * le blessé grave :: súlyos sebesülés
  * l'accident de voiture (m) :: autóbaleset
  * provoquer l'accident (m) :: balesetet okozni
  * aller dans le fossé :: árokba fordulni
  * heurter la voiture :: kárt tenni az autóban
  * renverser le piéton :: elgázolni a gyalogost
  * les pompiers :: tűzoltók
  * brûler :: égni
  * le feu :: tűz
  * refuser du secours :: visszautasítani a segítséget
  * accorder du secours :: segítséget nyújtani
  * obtenir du secours :: segítséget szerezni/kapni
  * le secours :: segítség, felmentősereg, mentőmisszió
  * Je n’ai secours que de Dieu. :: Csak Isten segíthet rajtam.
* KIKAPCSOLÓDÁS
  * aller au cinéma :: moziba menni
  * assister à un concert :: elmenni egy koncertre
  * aller au théâtre :: színházba menni
  * aller à l'Opera :: elmenni az Operába
  * sortir :: elmenni az éjszakába :)
  * aller en boîte :: elmenni inni
  * aller à une fête :: elmenni egy partira
  * manger au restaurant :: étteremben enni
  * aller à la piscine :: uszodába menni
  * rester à la maison :: otthon maradni
  * écouter de la musique :: zenét hallgatni
  * faire de l'ordinateur :: számítógépezni
  * jouer sur son portable :: játszani a mobiljával
* ÁLLATOK
  * la mouette :: sirály
  * l'oiseau (m) :: madár
* FOKOZÁS
  * bon :: jó
  * le meilleur, la meilleure, les meilleurs, les meilleures :: legjobb
  * bien :: jól
  * le mieux :: legjobban
* PÁRIZS
  * Le Dôme des Invalides :: invalidusok dómja
