* VOYOU
  * Je t'en prie! :: Könyörgök!
  * Je m'en fous, moi. :: Szarok rá!
  * J'en ai marre (de qc) :: Elegem van (vmből).
  * Non, mais je rêve! :: Tuti álmodok!
  * Je vois. :: Értem.
  * Comme d'habitude! :: Mint mindig!
  * d'habitude :: általában
  * Je déteste carrément sortir du lit. :: Egyenesen utálok kikelni az ágyból.
  * Tu comprends pas la mode, maman. :: Anyu, te nem érted a divatot.
  * Je m'en vais! :: Elegem van!
* QUELQUE MOTS
 * d'oeuvre d'art :: műalkotás
 * la voiture :: gépkocsi
 * le lait :: tej
 * très :: nagyon || bien
 * super :: szuper
* NOUNS
 * la bêtise :: butaság
 * le contructeur, la conductrice :: sofőr || le chauffeur, la chauffeur
 * le trottoir :: járda
 * le fleuriste, la fleuriste :: virágárús
 * le piéton :: gyalogos
 * le bénévolat :: önkéntesség
 * le volontaire, la volontaire :: önkéntes
 * le loisir :: szabadidő
 * la frontière :: határ
 * l'armée (f) :: hadsereg
 * le certificat :: bizonylat
 * réussir à :: sikerül vmt megcsinálni
 * le malrasé :: borosta
 * les lunettes du soleil (f) :: napszemüveg
 * le voleur, la voleur :: tolvaj
 * la serrure :: zár
 * l'arbre (m) :: fa
 * le chien :: kutya
 * le lion :: oroszlán
 * la pharmacie :: gyógyszertár
 * la photo :: fotó
 * la télécarte :: telefonkártya
 * la carte :: kártya
 * la pièce d'identité :: személyazonosságot igazoló okmány
 * le passeport :: útlevél
 * la Carte Orange :: bérlet
 * le ticket :: jegy || le billet
 * la classe :: osztályterem
 * l'île (f) :: sziget
 * le fauteuil :: fotel
 * la terasse :: terasz
 * le policier, la policier :: rendőr
 * le flic, la flic :: zsaru
 * la chaise :: szék 
 * la fenêtre :: ablak
 * l'arrêt (m) :: megálló
 * la porte :: ajtó
 * le coeur :: szív
 * le lit :: ágy
 * le cahier :: füzet
 * le livre :: könyv
 * le dessin :: rajz
 * la phrase :: mondat
 * la ville :: város || la cité
 * la dent :: fog
 * le pot :: bögre
 * le jus :: lé
 * un peu :: egy kicsi
 * la peine :: kín
 * la pyramide :: piramis
 * le bol :: tálka
 * le saut :: ugrás
 * le château :: kastély
 * le pou :: tetű
 * la fin :: vég
 * le pain :: kenyér
 * la loi :: törvény
 * le bébé, la bébé :: kisbaba
 * la face :: arc || le visage
 * le chat :: macska
 * l'appartement (m) :: lakás
 * le laser :: lézer
 * la valise :: bőrönd
 * le texte :: szöveg
 * la gazette :: újság
 * le rap :: rap
 * le foot :: foci
 * l'ordinateur (m) :: számítógép
 * l'identité (m) :: személyigazolvány
 * la carte d'étudiant :: diákigazolvány
 * l'oreille (f) :: fül
 * la collection :: gyűjtemény
 * le copin :: haver
 * la copine :: havernő
 * le connaissance, la connaissance :: ismerős
 * le dieu :: isten
 * la maison :: ház
 * l'hôpital (m) :: kórház
 + le mur :: fal
 + le chat :: macska
 * la table :: asztal
* VERBES
 * il faut :: kelleni
 * il manque :: hiányozni
 * amener :: hozni || emmener || apporter
 * coller :: ragasztani
 * déranger :: zavarni
 * emmener :: elvinni || amener || apporter
 * réessayer :: újrapróbálkozni
 * taper :: gépelni
 * punir :: megbüntetni
 * tomber :: esni
 * rouler :: gurulni
 * gêner :: idegesíteni
 * se heuter :: összeütközni
 * se balader :: sétálgatni
 * décrocher :: levenni
 * travailler :: dolgozni
 * apprendre :: tanulni
 * écouter :: hallgatni
 * regarder :: nézni
 * répondre :: válaszolni
 * ouvrir :: kinyitni
 * fermer :: becsukni
 * comprendre :: érteni
 * lever :: felállni
 * asseyer :: ülni
 * finir :: befejezni
 * mettre :: tenni
 * lire :: olvasni
 * faire :: csinálni
 * peindre :: festeni
 * danser :: táncolni
 * se appeler :: hívni
 * adorer :: imádni
 * détester :: utálni
 * préferer :: kedvelni (máshoz képest)
 * tomber :: esni
 * déjeuner :: ebédelni
 * prêter :: kölcsönözni
 * peigner :: fésülködni
 * se habiller :: öltözködni
 * couper :: megszakadni
* ADJECTIFS
 * grave :: súlyos <> gracieux
 * gracieux, gracieuse :: könnyed <> grave
 * choqué :: sokkos
 * tôt :: korán
 * terrible :: szörnyű
 * facile :: könnyű
 * difficile :: nehéz <> facile
 * petit, petite :: kicsi
 * grand, grande :: nagy
 * sympatique :: szimpatikus
 * antipatique :: antipatikus
 * intelligent, intelligente :: okos
 * bête :: buta
 * brun, brune :: barnahajú
 * blond, blonde :: szőke
 * gros, grosse :: kövér
 * mince :: vékony
 * maigre :: sovány
 * sympa :: szimpi
 * joli, jolie :: szép
 * laid, laide :: csúnya
 * fort, forte :: erős
 * jeune :: fiatal
 * vieux, vieille, vieil :: öreg
 * élégant, élégante :: elegáns
 * romantique :: romantikus
 * souriant, souriante :: mosolygós
 * timide :: félénk
 * amusant, amusante :: szórakoztató
 * courageux, courageuse :: bátor
 * ennuyeux, ennuyeuse :: unalmas
 * gentil, gentille :: kedves
 * méchant, méchante :: gonosz
 * rêveur, rêveuse :: álmodozó
 * fameux, fameuse :: híres
 * nerveux, nerveuse :: ideges
 * oublier :: felejteni
* LA MAISON
 * la fenêtre :: ablak
 * le tapis :: szőnyeg
 * le rideau :: függöny
 * le sol :: padló/föld || la terre
 * la meuble :: bútor
 * le canapé :: kanapé
 * le sofa :: szófa
 * la table de nuit :: éjjeliszekrény
** LES CHAMBRES
 + la chambre :: hálószoba
 + le salon :: nappali
 * la salle à manger :: étkező
 * la salle de bains :: fürdőszoba
 - l'antichambre (f) :: előszoba
 - la chambre des enfants :: gyerekszoba
 * le sous-sol :: alagsor
* LES DIRECTIONS
 * à gauche :: balra
 * à droite :: jobbra
 * au-dessous de :: alatt || sous
 * à côté de :: mellett
 * sur :: rá, rajta
 * sous :: alá, alatta
 * derrière :: mögé, mögött
 * au milieu de :: között || entre || parmi
 * devant :: előtt 
 * en face de :: szembe, szemben
 * ici :: ide, itt
 * là-bas :: oda, ott (kötőjellel)
 * en haut de :: tetejére, tetején
 * la-haut :: fel, fent
 * au coin de :: sarkára, sarkán
 * parmi :: közöttük || entre || au milieu de
 * au bord de :: szélére, szélén
 * par :: keresztül
 * dans :: -ba, -be; -ban, -ben
 * devant :: elé; előtt
 * sur :: -ra, -re; -on, -en, -ön
 * sous :: alá; alatt || au-dessous de
 * chez :: -hoz, -hez, -höz; -nál, -nél
* LES NATIONALITÉ
 * français, française :: francia
 * anglais, anglaise :: angol
 * hongrois, hongroise :: magyar
 * allemand, allemande :: német
 * espagnol, espagnole :: spanyol
 * italien, italienne :: olasz
 * américain, américaine :: amerikai
* LES MUSIQUES
 * le bruit :: zaj
 * le rock :: rock
 * la muqique pop :: popzene
 * la chanson :: dal
* LES VÊTEMENTS
 * le pull :: pulcsi
 * le slip :: női alsó
 * le soutien-gorge :: melltartó
 * le maillot :: trikó
 * les chausettes (f) :: zokni
 * le collant :: harinyanadrág
 * les bas (m) :: harisnya
 * la jarretelle :: harisnyatartó
 * le tee-shirt :: póló
 * le haut :: női felső
 * le cardigan :: kardigán
 * le gilet :: mellény
 * le pantalon :: nadrág
 * la jupe :: szoknya
 * la mini-jupe :: miniszoknya
 * le blouson :: dzseki
 * l'imperméable (m) :: esőkabát
 * le tailleur :: kosztüm
 * la veste :: zakó
 * la cravate :: nyakkendő
 * le noeud papillon :: csokornyakkendő
 * la chemise :: ing
 * le chemisier :: blúz
 * le pyjama :: pizsama
 * le jean :: farmer
 * la robe :: női egész ruha
 * la robe de soirée :: estélyi ruha
 * le bouton :: gomb
 * boutonner :: begombol
 * rayé, rayée :: csíkos
 * à carreaux :: kockás
 * à pois :: pöttyös
 * à fleurs :: virágos
 * à motifs :: mintás
 * la manche :: ruha ujja
 * le col :: ruha nyaka
 * la jambe :: nadrág szára
 * le manteau :: kabát || la canne
 * la canne :: kabát || le manteau
 * le parapluie :: esernyő
 * les gants (m) :: kesztyű
* LES COULEURS
  * bleu, bleue :: kék
  * blanc, blanche :: fehér
  * gris, grise :: szürke
  * vert, verte :: zöld
  * noir, noire :: fekete
  * violet, violette :: lila
  * rouge :: piros
  * jaune :: sárga
  * orange :: narancssárga
  * rose :: rószaszín
  * marron :: barna
  * beige :: bézs
* LES ACCESSOIRES
  * le collier :: nyaklánc
  * la montre :: karóra
  * la montre de poche :: zsebóra
  * le bracelet :: karkötő
  * la bague :: gyűrű
  * le sac :: táska
  * les chaussures (f) :: cipő
  * le chapeau :: kalap
  * le foulard :: sál || l'écharpe (f)
  * l'écharpe (f) :: sál ||  le foulard
  * le ceinture :: öv
* LES EXPRESSIONS
 * Je ne t'entends à peine. :: Alig hallak.
 * presque :: majdnem
 * d'ailleurs :: különben is
 * carrément :: egyenesen (valamilyen)
 * être en retard :: késésben lenni
 * de rien :: semmi
 * Bonjour! :: Jónapot!
 * Enchanté. Enchentée. :: Örvendek.
 * Salut! :: Hello! / Bye!
 * Au revoir! :: Viszlát!
 * tout le monde :: mindenki
 * puis :: utána || aprés
 * C'est pourqui :: Ezért...
 * Mon Dieu! :: Istenem!
 * avoir raison :: igazának lenni
 * voilà, voici :: íme (kétféleképpen)
 * Et puis ça m'est égal. :: Nekem egyébként is mindegy.
 * ben :: hát
 * Je m'en fous! :: Szarok rá!
 * Je vais devenir fou! :: Megőrülök!
 * J'en ai marre de ton goût! :: Elegen van az ízlésedből!
 * Non, mais je rêve! :: Na ne... biztos álmodok!
* LES PROFESSIONS
 * l'informaticien :: informatikus
 * le lycéen, la lycéenne :: középiskolás
 * le sécretaire, la sécretaire :: titkár/titkárnő
 * l'élève :: tanuló
 * l'étudiant, l'étudiante :: egyetemista
 * l'acteur, l'actrice :: színész, színésznő
 * l'employé, l'employée :: alkalmazott
 * le professeur, la professeur :: tanár
 * l'écrivain :: író
 * le médecin, la médecin :: orvos
 * l'ingénieur :: mérnök
 * le journalist, la journaliste :: újságíró
* LES SPORTS
 * le ski :: sízés
 * le footbal :: labdarúgás
 * le jogging :: jogging
 * le tennis :: tenisz
* LES SUJECTS
 * la biologie :: biológia
 * la géographie :: földrajz
 * la grammaire :: nyelvtan
 * la gymnastique :: testnevelés || l'éducation physique et sportive
 * l'éducation physique et sportive :: testnevelés || la gymnastique
 * l'histoire (f) :: történelem
 * la langue étrangère :: idegen nyelv
 * la littérature :: irodalom
 * les maths (f) :: matek
 * la musique :: ének-zene
 * la physique :: fizika
 * les sciences (f) :: természettudományok
 * le sport :: sport
 * la physique :: fizika
 * les maths (f) :: matematika
 * la chimie :: kémia
 * la langue :: nyelv
 * la langue vivante :: élő nyelv
 * l'histoire-géographie (f) :: történelem-földrajz
 * les arts plastiques (m) :: képzőművészetek
 * le dessin :: rajz
 * l'éducation musicale :: zenei oktatás (?)
 * la technologie :: technika
 * la techno :: számtech
* LES NOURRITURES
 * le pain :: kenyér
 * l'oeuf :: tojás
 * la baguette :: bagett
 * le pain au chocolat :: csokis párna
 * la brioche :: briós
 * la glace :: fagylalt
 * la crêpe :: palacsinta
 * le piano :: zongora
 * la pomme :: alma
 * l'orange (m) :: narancs
 * la poire :: körte
 * la cerise :: cseresznye
 * la fraise :: eper
 * la prune :: szilva
 * la banane :: banán
 * la framboise :: szamóca
 * la salade verte :: zöldsaláta
 * la carotte :: répa
 * la pomme de terre :: burgonya
 * le poivron :: paprika
 * le chou :: káposzta
 * le frére :: fiútestvér
 * le fils :: fiúgyermek
 * le chou-fleur :: karfiol
 * les haricots verts (m) :: zöldbab
 * les haricots blancs (m) :: fehérbab
 * le petit pois :: borsó
 * le lait :: tej
 * le fromage :: sajt
 * le yaourt :: joghurt
 * le beurre :: vaj
 * la crème de Chantilly :: tejszín
 * la crème fraîche :: tejföl
 * la viande :: hús
 * du boeuf :: marhahús
 * du porc :: disznóhús
 * du poulet :: csirkehús
 * du poisson :: halhús
 * du mouton :: birkahús
 * le poulet, la poulette :: csirke
 * le restaurant :: étterem
 * le fastfood :: gyorsbüfé
 * la pizzeria :: pizzéria
 + l'entrée (f) :: előétel || le hors-d'oeuvre (m)
 + le hors-d'oeuvre (m) :: előétel || l'entrée
 + le plat principal :: főétel
 + le dessert :: desszert
 - la salade russe :: francia saláta
 - le thon :: tonhal
 - le crabe, la crabe :: rák
 - la moule :: kagyló
 - la raie :: rája
 - l'escargot (m) :: csiga
 - l'huître (f) :: osztriga
 - le homard :: homár
 - les fruits de mer (m) :: tenger gyümölcsei (p)
 - le lapin :: nyúl
 + l'homme (m) :: férfi
 * le parc :: park
 * le rôti :: sülthús || le steak-frites
 * pané, panée :: rántott
 * cuit, cuite :: főtt
 * les frites (f) :: sültkrumpli
 * le riz :: rizs
 * la pâte :: tészta
 * la mayonnaise :: majonéz
 * le ketchup :: ketchup
 * le maïs :: kukorica
 * le jardin :: kert
 * le mari :: férj
* LES BOISSONS
 * le coca :: kóla
 * le jus de fruit :: gyümölcslé
 * le thé :: tea
 * le café :: kávé
 * l'eau (m) :: víz
 * la bière :: sör
* LES PLATS
 * la salade de poulet :: csirkesaláta
 * la viande grillée :: grillhús
 * le poisson :: hal
 * le steak-frites :: sülthús || le rôti
 * le plat de jour :: napi ajánlat
* LES SNACK
 * le hamburger :: hamburger
 * le sandwich (au jambon) :: (sonkás)szendvics
 * le croque-monsieur :: sajtos-sonkás melegszendvics
* LES DESSERTS
 * le gâteau au chocolat :: csokitorta
 * la tarte aux pommes :: almatorta
 * la glace à la vanille :: vaníliafagyi
 * la crêpe :: palacsinta
 * la crême brûlée :: sültkrém (?)
 * le fruit :: gyümölcs
 * le clafoutis :: meggyes pite
 * la flaugnarde :: nem-meggyes pite
* LES MAGASINS D'ALIMENTATION
 * le marché :: piac
 * la boulangerie :: pékség
 * la pâtisserie :: cukrászda
 * la boucherie :: hentesüzlet
 * l'épicerie (f) :: vegyesbolt
 * la poissonerie :: halbolt
 * le primeur :: zöldséges
 * le bureau de tabac :: traffik
 * le boulanger, la boulangère :: pék
 * le pâtissier, la pâtissière :: cukrász
 * le boucher, la bouchère :: hentes
 * l'épicier, l'épicièr :: vegyesboltos
 * le marchand, la marchand :: kereskedő
 * le buraliste, la buraliste :: trafikos
* LE PETIT-DÉJEUNER
 * la tasse de café :: a csésze kávé
 * le bol de café au lait :: a bögre tejes kávé
 * la tartine beurrée :: vajas piritós
 * la tartine à la confiture :: lekváros pirítós
 * le croissant :: croissant
* LE DÎNER
  * le potage :: krémleves
  * la soupe :: leves
* LES QUANTITÉS
  * la bouteille (de vin) :: a üveg (bor)
  * le litre (d'eau) :: a liter (víz)
  * le demi-litre (de lait) :: fél liter (tej)
  * le kilo (de pommes) :: a kiló (alma)
  * 500 grammes (de sucre) :: 500 gramm (cukor)
  * le paquet (de chewing-gum) :: a csomag (rágó)
  * la tranche (de jambon) :: a szelet (sonka)
  * le quart (de vin) :: a negyedliter (bor)
  * la boîte (de petits pois) :: a konzervdoboz (borsó)
  * le pot (de yaourt) :: a műanyagpohár (joghurt)
  * la part (de gâteau) :: a szelet (süti)
  * le morceau (de fromage) :: a darab (sajt)
* LES NOMS DE PAYS
 * Corse (f) :: Korzika
 * le Portugal :: Portugália
 * le Canada :: Kanada
 * le Québec :: Quebec
 * le Japon :: Japán
 * le Mexique :: Mexikó
 * le Maroc :: Marokkó
 * la France :: Franciaország
 * la Hongrie :: Magyarország
 * la Belgique :: Belgium
 * la Slovaquie :: Szlovákia
 * la Suisse :: Svájc
 * la Suède :: Svédország
 * la Grèce :: Görögország
 * la Grande-Bretagne :: Nagy-Britannia
 * la République thèque :: Csehország
 * l'Allemagne (f) :: Németország
 * l'Espagne (f) :: Spanyolország
 * l'Italie (f) :: Olaszország
 * l'Autriche (f) :: Ausztria
 * l'Angleterre (f) :: Anglia
 * l'Union européenne :: Európai Unió
 * les États-Unis (m) :: Egyesült Államok
 * les Bahamas :: Bahamák
 * Israël (m) :: Izrael
 * Monaco (f) :: Monaco
 * Chypre :: Ciprus
 * Haïti :: Haiti
* LES NOMBRES
 * un, une :: egy
 * deux :: kettő
 * trois :: három
 * quatre :: négy
 * cinq :: öt
 * six :: hat
 * sept :: hét
 * huit :: nyolc
 * neuf :: kilenc
 * dix :: tíz
* LA CIRCULATION
 * prendre :: befordulni, vmvel menni, etc.
 * continuer :: tovább menni
 * tourner :: fordulni
 * descendre :: leszállni
 * faire attention à qc :: odafigyelni vmre
 * traverser :: keresztezni
 * longer :: végigmenni valami mentén
 * suivre :: követni
 * circuler :: utazni || voyager
 * se trouver :: találni magát
 * le terminus :: végállomás
 * l'arrêt (m) :: megálló
 * la rue :: utca
 * le coin :: sarok
 * la mairie :: polgármesteri hivatal
 * le bâtiment :: épület
 * l'avenue (f) :: körút
 * le boulevard :: sugárút
 * la place :: tér
 * la ligne :: vonal
 * la direction :: irány
 * la station :: metróállomás
 * le feu (rouge) :: (piros) lámpa
 * tout droit :: egyenesen előre
 * à côté de :: mellette
 * devant :: előtt (helyben)
 * derrière :: mögött
 * entre :: között
 * jusqu'à :: -ig
 * à domicile :: otthon (helyhatározó) || à la maison || chez nous
* LE VISAGE
 * le cou :: nyak
 * les cheveux (m) :: haj
 * l'oeil (m), les yeux :: szem, szemek
 * l'oreille (f) :: fül
 * le front :: homlok
 * la moustache :: bajusz
 * la barbe :: szakáll 
 * la bouche :: száj
 * le nez :: orr
* LE CORPS
 * la main :: kéz
 * l'épaule :: váll
 * le bras :: kar
 * la jambe :: láb
 * le pied :: lábfej
 * la langue :: nyelv
 * les dents (m) :: fogak
 * l'estomac (m) :: gyomor
 * le coeur :: szív
 * la gorge :: torok
 * les doigts (m) :: újjak
 * le ventre :: has
 * la poitrine :: mellkas
* LA MÉTÉOROLOGIE
  * le soleil :: nap
  * le pluie :: eső
  * la neige :: hó
  * le vent :: szél
  * le brouillard :: köd
  * l'orage (m) :: zivatar
  * Il fait soleil. :: Süt a nap.
  * Il pleut. :: Esik.
  * pleuvoir :: esni (eső)
  * Il neige. :: Havazik.
  * neiger :: havazni
  * Il fait du vent. :: Fúj a szél. | Il y a du vent.
  * Il y a du vent. :: Fúj a szél. | Il fait du vent.
  * Il fait du brouillard. :: Ködös az idő. | Il y a du brouillard.
  * Il y a du brouillard. :: Ködös az idő. | Il fait du brouillard.
  * Il y a un orage. :: Zivatar van.
  * le nuage :: felhő
  * le ciel :: ég
  * la température :: hőmérséklet
  * le gel :: fagy
  * nuageux, nuageuse :: felhős
  * Le ciel est couvert. :: Borult az ég.
  * Le ciel est dégagé. :: Derült az ég.
  * Il fait combien aujourd'hui? :: Hány fok van ma?
  * Il fait deux degrés. :: Két fok van.
  * Il gèle. :: Fagy.
  * Il fait moins cinq. :: Mínusz öt fok van.
  * Quel temps fait-il? :: Milyen idő van?
  * Il fait beau. :: Szép idő van.
  * Il fait mauvais. :: Rossz idő van.
  * Il fait froid. :: Hideg van.
  * Il fait chaud. :: Meleg van.
  * Il fait frais. :: Friss idő van.
  * Il fait bon. :: Jó idő van.
  * Il fait lourd. :: Nyomott idő van.
  * l'arc-en-ciel (m) :: szivárvány
* LES APPAREILS
** LES ORDINATEURS
   * le mél :: email || le courriel
   * C'est sec, c'est sans âme. :: Ez száraz, ez lelketlen.
   * Je ne pourrais plus me passer d'Internet. :: Nem vagyok már meg Internet nélkül.
   * Je suis tout le temps collé à mon ordinateur. :: Állandóan össze vagyok ragadva a számítógépemmel.
   * T'écris comme un chat. :: Úgy írsz, mint egy macska.
   * C'est impossible de lire tes lettres. :: Lehetetlen elolvasni a leveleidet.
   * le courriel :: email || le mél
   * le mot de passe :: jelszó
   * règler :: szabályozni, beállítani
   * le son :: hang (gépi)
   * le son fort :: hangos hang
   * le son bas :: halk hang
   * effacer :: kitöröl
   * l'erreur (m) :: hiba
   * l'adresse électronique (f) :: email cím
   * le jeu de rôles :: szerepjáték
   * être passionné pour qc, être passionnée pour qc :: rajongani vmért
   * créer le blog :: létrehozni a blogot
   * être nul en informatique, être nulle en informatique :: nem konyítani a számítógépekhez
** LES APPAREILS AUDIO-VISUELS
   * l'ordinateur (portable) (m) :: (hordozható) számítógép
   * la sonorisation :: hangrendszer
   * le téléphone (portable) :: (mobil)telefon
   * l'autoradio (m) :: autórádió
   * le lecteur de CD :: CD olvasó
   * le lecteur de DVD :: DVD olvasó
   * le décodeur :: dekódoló
   * l'antenne parabolique (f) :: parabola antenna
   * la télévision par câble :: kábeltelevízió
   * la mini-chaîne :: hifi torony
   * le baladeur :: zenelejátszó
   * l'imprimeur (m) :: nyomtató
   * l'écran plat :: plazmatévé / vékony monitor
   * le photocopieur :: fénymásoló
   * la télécommande :: távkapcsoló
   * le bouton :: gomb
   * la touche :: billentyűzet
** LES APPAREILS MÉNAGERS
   * le mixer :: rúdmixer
   * la friteuse :: olajsütő
   * la cafetière :: kávéfőző
   * le micro :: mikro
   * le lave-linge :: mosógép
   * le lave-vaisselle :: mosogatógép
   * le sèche-cheveux :: hajszárító
   * le raisor électrique :: elektromos borotva
** VERBES DES APPAREILS
   * mettre en marche :: beüzemelni
   * allumer :: bekapcsol
   * arrêter :: kikapcsol | éteindre
   * éteindre :: kikapcsol | arrêter
   * appuyer sur qc :: megnyomni vmt
   * introduire :: beletenni
   * retirer :: kivenni, kihúzni
   * enregistrer :: felvenni (médiára)
   * marcher :: működni | fonctionner
   * fonctionner :: működni | marcher
   * tomber en panne, être en panne :: elromlani (2x)
   * programmer :: programozni
   * télécharger :: letölteni
* LE SEMAINE
  * lundi :: hétfő
  * mardi :: kedd
  * mercredi :: szerda
  * jeudi :: csütörtök
  * vendredi :: péntek
  * samedi :: szombat
  * dimanche :: vasárnap
* LES SAISONS
  * l'été (m) :: nyár
  * l'hiver (f) :: tél
  * le printemps :: tavasz
  * l'automne (m) :: ősz
* LES VOLS
  * le voleur, la voleur :: rabló
  * le cambrioleur :: betörő
  * le malfaiteur :: bűnöző
  * le pickpocket :: zsebtolvaj
  * le hold-up :: bankrablás
  * voler :: lopni, repülni
  * cambrioler :: rabolni
  * l'ordre public (m) :: közrend
  * les biens :: javak
  * le sans domicile fixe, la sans domicile fixe :: hajléktalan
  * le sans papier, la sans papier :: bevándorló
* LA LETTRE
  * Je vous remercie. :: Köszönöm Önnek.
  * Je te remercie d'avance. :: Előre is köszönöm.
  * Je t'embrasse! :: Ölellek!
